<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Some Others | Life Stream]]></title>
  <link href="http://zjuntor.info/blog/categories/some-others/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zjuntor.info/"/>
  <updated>2014-09-25T10:29:20+08:00</updated>
  <id>http://zjuntor.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zjuntor]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[宁夏川]]></title>
    <link href="http://zjuntor.info/2013/05/%e5%ae%81%e5%a4%8f%e5%b7%9d/"/>
    <updated>2013-05-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zjuntor.info/2013/05/%e5%ae%81%e5%a4%8f%e5%b7%9d</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>“宁夏川，两头子尖，东靠黄河西靠吗贺兰山。”</p>

<p>刚刚过去的五一小长假去了蓄谋已久的宁夏。假期的第一天晚上从西安出发，以工作四年后的吨位窝了一晚上的上铺，一觉醒来车窗外已是晨曦中的宁夏大地。</p>

<p><img class="alignnone" alt="晨曦中的宁夏川" src="http://i.imgur.com/z7LOqWrl.jpg" width="640" height="427" /></p>

<p>东靠黄河</p>

<p><img class="alignnone" alt="东靠黄河" src="http://i.imgur.com/f3plhTml.jpg" width="640" height="427" /></p>

<p>第一站，我去了位于宁夏最西部的中卫市。作为一座典型的大西北小城，中卫自然没有江南小城的山川锦绣，却难能可贵的干净整洁，尤其在大西北沙尘天气频繁的春季，实在难得。在中卫的一天，我去了沙坡头景区。景区的南半部分位于黄河岸边，羊皮筏子、黄河鱼头都是不能错过的体会；景区的北半部分是广袤的沙漠景观，如果时间充裕，骑骆驼或是合伙拼车再向北走上十公里左右就是腾格里了。</p>

<p><img class="alignnone" alt="沙坡头" src="http://i.imgur.com/D9whZ7Nl.jpg" width="640" height="427" /></p>

<p>第二站，从中卫出发，坐火车经青铜峡，我到了银川。银川有老城和新城之分，老城主要是兴庆区主部、金凤区大部，是市中心所在；新城主要是西夏区，据的哥介绍，新城亦新亦旧，对于老银川人来说，新城是当初的工业区，相对于老银川城来说就是新，而后工厂大多衰败反倒不如老城，于是相对于老银川城来说就又是旧，再后来新城再开发，就又成了新城。到银川的第一天晚上我住在位于新城的怀远西路与同心街什子附近，虽说是这里到贺兰山近，但搭旅游大巴的地方却在老城，于是第二天就搬到了老城，在利民街与解放西街什子附近住下，这里离旅游汽车站和新月广场的距离适中，于是就一直住到回西安。特别值得一提的是酒店旁边有一家金鼎香牛肉面，牛肉面、鸡蛋拌面、羊排揪面…在深夜光是看到这些名字就有些不能自己了。</p>

<p>西靠吗贺兰山</p>

<p><img class="alignnone" alt="西靠吗贺兰山" src="http://i.imgur.com/ljookP0l.jpg" width="640" height="427" /></p>

<p>“黄河的水流富呀吗富两岸，盼只盼那个吃饭不靠天。”</p>

<p>黄河滋养了两岸，可客观地说我大西北的金川银川米粮川还是不比我国中东部地区，但是我大西北的民风淳朴，每每想起来都不由得自我感到一阵羞愧。</p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Am Back]]></title>
    <link href="http://zjuntor.info/2013/03/i-am-back/"/>
    <updated>2013-03-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zjuntor.info/2013/03/i-am-back</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次更新，已七月有余，最近在度过了春节后30*11H 的传说中某士康般的生活后，终于有了点坐下来码些字的情怀，顺便回顾一下过去的一年，再顺便给大伙拜个晚年（背景音起：亲爱的观众朋友们，想死你们了）。</p>

<p>过去的一年，大多数时间都在为两年前的那个<a href="blog.torrge.me/2011/02/迎来，送往/" target="_blank">方向</a>忙碌，虽然最终结果略有遗憾，望眼北方依然只看见月亮，可又有什么关系，兴许走着走着路就有了。除此之外，去年上半年，略仔细地学习了计算机专业的几门基础课，期间好几次有在淘宝买点元件，买个电烙铁的冲动，好在囊中羞涩，及时的刹了车。另外还有几门有意思的课，打算在今年给凑齐了。八月份前后的一段时间，略深入地了解了JavaScript，这在读过一部分Python源代码后，还是别有那么一点意思。</p>

<p>至于生活方面，过去的一年，整体上依旧平稳。自己的事碰到工作加班加到了一个新的高度，于是去年一年就没有走出去参加什么有意思的活动，三年多来张楚第二次回乡演出也错过了。去年下半年的时候，小外甥女打电话过来说保送到了东大读研，这对我触动挺大的，上次小外甥女升学打电话过来，我还在吃散伙饭，于是不免俗地感慨光阴似箭，尤其在这样一个日新月异的时代。这两年来越来越觉得，人最幸福的事，莫过于能自由支配自己的时间，尤其是我们这行，身上的记号不断地提醒你你的时间又少了一年。</p>

<p>如果顺利，下半年的时候，就要暂时离开西安了，虽然不清楚离开能做些什么，但至少不离开可能什么都做不了。目前，麻烦的事大部分都暂告一段落，这就有精力去着手落实原来的一些打算，未来的事依然不宜打算地过细，只希望新的一年，能依然坚定，更专注些。</p>

<p>最后，祝愿大伙新的一年，事多能随愿（背景音再：难忘今宵，难忘今宵…）。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[眼望着北方]]></title>
    <link href="http://zjuntor.info/2012/07/%e7%9c%bc%e6%9c%9b%e7%9d%80%e5%8c%97%e6%96%b9/"/>
    <updated>2012-07-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zjuntor.info/2012/07/%e7%9c%bc%e6%9c%9b%e7%9d%80%e5%8c%97%e6%96%b9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离上次更新blog 已有半年, 这半年的表现愧对这个blog 了, 并且在将来相当长的一段时间里还得愧对.</p>

<p>今天加班结束离开办公室, 挎着相机就直奔位于南三环的电视塔, 那里去年搭建了一个号称亚洲最大的空中玻璃观景台.</p>

<p>现在这个阶段, 花个一天半天去个别的什么地方, 实在是有点舍不得, 于是两个小时能够来回的电视塔就成了首选, 就是这个活动, 也足足酝酿了半年多.</p>

<p>三点出门, 三点半到, 等登上塔顶, 才想起雨刚停, 又是隔着玻璃, 于是朝北望去就是这样的</p>

<p><img class="alignnone" title="Toward North" src="http://i.imgur.com/q8eW5l.jpg" alt="Toward North" width="640" height="427" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Year of 2011]]></title>
    <link href="http://zjuntor.info/2012/01/year-of-2011/"/>
    <updated>2012-01-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zjuntor.info/2012/01/year-of-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>跟去年一样，写个跨年总结。</p>

<p>过去的2011 年还算平稳，上半年有短暂的起伏，好在波澜不惊，到了四月底，就都入了正轨。</p>

<p>四月底前的几个月在重新学习C，几个月下来，以前说过的那些自大的话就权当玩笑了，谁叫吹牛总能逃税。</p>

<p>四月到现在，看了看理论方面的一些书，这对我是件困难的事情，对于抽象能力比较差的人来说，看不见实物、原型简直就是要了命了，好在10 年就迁移到Linux，情况也就好了不少，以至于没有出现昏昏欲睡、撞墙等不和谐的现象出现。另外，这段时间还穿插着继续了解了Python 的一些方面，了解了一部分Python 的 Standard Library，看了部分CPython 的源代码。另外，在六月的时候，曾试图重拾Java，可确实由于拖沓，还有精力的原因，没能继续深入下去，颇为遗憾。</p>

<p>至于生活方面，依旧平稳，如去年一样。</p>

<p>原本期待今年的总结能多写点，可事与愿违，能写的也就这点，一是效率没有比10年提高太多；二是生活方面依旧平稳，无多少可写可感慨。如果非得感慨点啥，那就是年底blog 被黑了，对于一个天天吃食堂的人来说，这简直是匪夷所思啊。</p>

<p>最后写点对来年的期待，希望在2012 年能认真些，不要再粗枝大叶了；能更专注些，不善长的方面就不要再瞎琢磨了；更坚定些，不要再有犹豫徘徊了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无题]]></title>
    <link href="http://zjuntor.info/2011/10/%e6%97%a0%e9%a2%98/"/>
    <updated>2011-10-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zjuntor.info/2011/10/%e6%97%a0%e9%a2%98</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概是在去年的这个时候，决定在这台计算机上装上ArcGIS 的开发套件，于是格了硬盘，准备先重装系统，再安装套件。不知到是不是宏大叙事的小说看多了，那时候，在作出决定的时候，特别热衷于仪式性的祭祀，比如重装系统。这种恶趣味，现在想来就脸红。扯远了，格了硬盘后，找来当初随机赠送的正版XP光盘，却发现光盘已经花得无法使用，所谓无巧不成书，说的就是这吧。</p>

<p>经过了一番思想斗争，大概就一个念头在脑海一闪而过的时间（对于性格冲动的人，这已经很长了），决定往前迈一步，完全放弃XP，装上Linux。于是到现在，用过四个版本，两个发行版了，以至于在办公室的计算机上，会习惯地将鼠标移到屏幕的左上角。</p>

<p>本来当时的目的是安装ArcGIS 的开发套件，结果却达到了另一个目的，人生又何尝不是如此呢。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
